{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi, oksad ja lehed ning lindudele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja suudan elada kaua."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen kollane ja kasvan p√µldudel k√µrgeks. Inimestele meeldib mind munakivi peal s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind ridadena."},{"text":"Sa v√µid mind n√§mmist sn√§kiks poputada!"},{"text":"Mul on siidised juuksed peal."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane, √ºmmargune ja mahlane. Ma kasvatan viinapuul ja sa v√µid minuga kastet teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne pitsakastme koostisosa."},{"text":"Mind leidub tihti salatites."},{"text":"Ma muutun punaseks, kui olen k√ºps."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Ma v√µin palju vett sisse laduda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§hakse tihti l√§√§ne filmides."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga osav kuivas kliimas ellu j√§√§mises."},{"text":"Mind saab h√§daolukordades kasutada veeallikana."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen roheline taim, mis vaipab maapinda. Minu peal saab m√§nge m√§ngida ja paljajalu minu peal k√µndida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed teevad minu peal sporti, nagu jalgpall ja jalgpall."},{"text":"Loomad nagu lehmad ja lambad s√∂√∂vad mind."},{"text":"Ô∏è Inimesed l√µikavad mind tihti, et mind korralikuna hoida."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"Umbrohud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen tugeva l√µhnaga taim, mis suudab vampiire eemal hoida. Inimesed kasutavad mind ka toiduvalmistamisel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen seotud sibula ja murulauguga."},{"text":"Mind kasutatakse tihti Itaalia roogades."},{"text":"Legend √ºtleb, et t√µrjun teatud √∂√∂olendeid."}],"options":[{"label":"Rosmariin","isCorrect":false},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":true},{"label":"Basiil","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen lill, mis j√§rgib p√§ikest kogu p√§eva. Minu seemned on maitsev suupiste. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk ja suure kollase peaga."},{"text":"Linnud armastavad mu seemneid s√º√ºa."},{"text":"Kunstnikele meeldib mind maalida."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Lily","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen troopiline vili, mis kasvab palmil. Ahvid armastavad mind s√º√ºa ja sa v√µid mu mahla juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojades, p√§ikselistes kohtades."},{"text":"Minu kest on k√µva ja karvane."},{"text":"Minust saab teha maitsva joogi."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kes toodab kobarates magusaid, mahlasi vilju. Mina olen harjunud veini valmistama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen erinevates v√§rvides, nagu roheline, punane ja lilla."},{"text":"Inimesed kasutavad mind mahla, tarretise ja veini valmistamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan h√§sti kasvamiseks palju p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, millest v√µib kasvada k√µrge tammepuu. Oravad armastavad mind maa sisse matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µva koorega p√§hkel."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."},{"text":"Ô∏è Olen oravate lemmiktoit."}],"options":[{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Pecan","isCorrect":false},{"label":"P√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Lahin kaldale, aga mul pole k√§si. Olen tehtud veest, aga mitte maalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun alati."},{"text":"Paatidele meeldib minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è V√µib-olla kuuled mind krahhis."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja elan meres. Olen aeglane ja p√ºsiv, see olen mina! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa mererohtu."},{"text":"Munen oma munad randa."}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen naljaka nimega v√§rviline kala, inimesed armastavad vaadata, kuidas ma koralli √ºmber ujun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan soojas vees."},{"text":"Minu j√§rgi sai nime √ºks kuulus film."},{"text":"Mul on oran≈æid ja valged triibud."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angelfish","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Ma olen hiiglaslik olend, kes laulab laulu, ma filtreerin vett terve p√§eva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Suhtlen heli kasutades."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Sinivaal","isCorrect":true},{"label":"Suur valge hai","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan s√ºgaval, suudan l√§bi pigistada kohad, kus saladused magavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et sulanduda."},{"text":"Olen v√§ga intelligentne."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Kalad","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen liivane kodu paljudele v√§ikestele olenditele, kus ookean kohtub maaga √ºhe ja k√µigi jaoks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Inimestele meeldib siin l√µ√µgastuda."},{"text":"Kestad leiad siit."},{"text":"Crabsile meeldib siin pusida."}],"options":[{"label":"Reef","isCorrect":false},{"label":"Rand","isCorrect":true},{"label":"S√ºgav merekraav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen koht, kus elab palju mereolendeid. Olen v√§rviline, habras ja oluline elluj√§√§miseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin elab palju kalu."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesevalgust, et ellu j√§√§da."},{"text":"Olen tehtud pisikestest loomadest."}],"options":[{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Koobas","isCorrect":false},{"label":"Kelpi mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen koht, mida laevad peavad leidma, et hoida neid kaitstult madalikule jooksmast. √ñ√∂sel s√§ran eredalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan laevu juhendada."},{"text":"Mind leidub tihti kaljuste rannikute l√§hedal."},{"text":"Olen heleda valgusega pikk torn."}],"options":[{"label":"Poi","isCorrect":false},{"label":"Tuletorn","isCorrect":true},{"label":"Ankur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen tugev vool, mis liigutab sooja vett. Alustan ekvaatori l√§hedalt ja voolan Euroopa piirile. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µjutan kliimat."},{"text":"Olen nagu j√µgi ookeanis."},{"text":"Ô∏è Olen leitud Atlandi ookeanist."}],"options":[{"label":"California praegune","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Arktiline hoovus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen salap√§rane tsoon, kaugel p√§ikesevalgusest, kus kumavad kummalised olendid ja surve on tihe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minust on v√§ga v√§he teada."},{"text":"M√µned loomad teevad ise valgust."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Olen v√§ga s√ºgav."}],"options":[{"label":"Intertidaali tsoon","isCorrect":false},{"label":"S√ºgav meri","isCorrect":true},{"label":"Epipelaagiline tsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}